【成龍識貨】日產2370億買三菱，9.7億賣出，4年蝕99.6%

彭博引述消息人士報導，日產汽車（Nissan）考慮減持對三菱汽車34%的股權，因為日產內部日益擔憂，三菱汽車將耗費更多時間走出新冠疫情造成的不景氣。

日產在2016年斥資2,370億日圓，收購三菱34%股權，這些股權價值目前大幅縮水至近9.7億日圓。

多謝成龍大哥

Clsss 4年俾tesla同中國車打到殘

三菱中國一向冇市
可能賣比五菱

未必既
可能已經拎晒入面d技術

好似得好小技術

日本汽油車產業走向末路，中国電車得刁大大支持，得蔚來得藍天

日本仔不過思追取，韓國車都就追到過佢

支持集大用集屍賞打死日本企業

三菱點都好過泡菜

公安車以前有堆Pajero

十幾年前都已經唔入流, 得返evo同lancer 頂住

evo 玩完了

明明以前露筍最型仔
點知愈出愈柒, 其他系列都係

2370 -> 9.7

10億日元 = 港幣7000萬
真係香港幾層樓就買到成間車廠

cls

改到400匹大turbo $5一公里，仲要成日俾差佬拖車

Tesla600匹$0.3一公里。

以三菱你你都咪要， 負債高到

係日本都好少人渣三菱

mitsubishi 算把啦
真係狗也不屌

34%姐

Kia 部 suv 一早打到三菱收哂皮

咁大間車廠只值2億幾港紙....
D 生產設備都應該唔止呢個價呱

識貨之人 揀三菱

有負債

拓海你點渣車架？ 你拎架85打嬴人地架Evolution呀

EVO
啲舊車準備升值

得番0.4%

三菱仲有車咩

KIA真係個名衰

三菱嘅話
我諗我揀泡菜

fuso個堆唔計？

周身債

Fuso 差唔多9成股份由德國Daimler AG持有

整走左個法國佬
好快日產都要執啦

其實入流得劈遮佬，evo始終性能車小眾d，靚灑家用車比雙田禁住

其實真係好撚sad
劣幣驅逐良幣
而家中國勁撚多細電車廠
個個玩大mon玩人工智能 QC同造工都算柒數啦

但有政府補助同抄
開發資金需求好撚低 所以車價低人地幾個碼
變左啲人都唔care造工
壞撚左咪買過架
唔同以前買一架想用佢10年8年
而家2-3年換一架 換3次個cost差唔多仲可以換款

5蚊講緊上落山劈緊定平時？7/8/9代sti 400匹日用唔到2蚊，未試過激劈成缸油計唔到激劈幾銀

劈呀，改埋燃油追加，諗起都弱智

三菱車不嬲垃圾
Toyota Honda Nissan Mazda咪仲係四圍走

美國都係Toyota玩晒

寄得當年有個西環大佬，好燃型揸架績木3代頭4代尾出黎行，有日一抄就頭尾分開，好彩唔死得

又唔見TOYOTA不思進取

佢4g63好多大陸車用

唔多同意，你睇雙田既家用純油車起碼呢一刻仲係有市場賣到價賣到量，剩係睇亞洲各國，商用/家用/跑車買新車仲邊有人提三菱三菱都係劣幣黎，我反而幾想睇雙田慢慢比電車迫入絕境之後合作做電車

中共係市場上非常貪婪
要人地容許佢進入人地市場
但係佢自己就唔開文市場
變成一個只有佢輸出而缺少輸入既地區
一係只屬於表面上開放 實際全權控制鬼國內既外資公司兼偷埋人地技術

升條撚咩睇下香港仲剩幾多架FTO

2,370億日圓變9.7億日圓????

4g63改到引擎出黎400匹應該唔洗鍛遮鈴唔洗272，攪攪進排氣換個6號turbo換埋油嘴油泵就攪掂，我鳩估係改錯野夾埋換太大turbo變左根本無低扭再加亂鳩咁寫map先行到5蚊，激劈5蚊都好撚誇，我印象中架sti未試過過3，但我一缸缸油咁計，未試過劈足一晚玩一缸

佢好似好等錢洗咁

可能所有生產設備都抵押晒

中國的會爆炸

你真係唔識架喎
以為日本車得三菱？

evo升左10-20萬
自己去28睇

gtr35出個年
bm試lap,行到冇油

先$4.5(當年)

而家間間廠都做電車啦
繼續掉資源去整燃油偈根本就係倒錢落海
始終好大批用家唔care 所謂駕駛樂趣
再落去就得返hybrid 同全電
唔做電車同等死無分別

Sorento 真心高質

你講嗰樣耐用性 其實好多產品嘅周期係而家嘅大趨勢都係咁樣 以前嘅嘢講襟 想用多幾年 但而家科技進步得咁快 啲人而家梗係換車換得快左 而車廠見到個趨勢係咁 使乜做到咁耐用 市場供求問題嚟嘅 而造功工方面 更加唔同意貴有貴買 平有平買 一分錢一分貨嘅啫

啱呀攬撚住佢哋啲絕世做車配方，自然吸氣under2000 CC+ CVT+前驅+ hybrid

升左10-20萬?
依家50萬一部?

evo4 由50k ->150k
evo9 近300k
以前evo9 1x萬上下

三菱少技術都up得出
你睇下人地咩背景先啦

Outlander reliability and running cost都好過kia

樣衰

架架suv一個樣

講樣衰點夠kia黎

講玩內循環，日本都算係世界第一
上至政商界、學術界
下至普通小店、Youtuber
全部都係玩內循環
仲要自我封閉，拒絕外國

反觀泡菜好成功
外國人才：重金禮聘
本土人才：貼錢送去美國深造，美國分部預埋個位比佢，到咁上下就調返泡菜
搶market share：落重本做宣傳，出product會聽海外用家意見，不斷improve去迎合市場需求
海外product：無日本咁離譜。日本真係夠膽整件同local catalog完全唔同既嘢出嚟，入面全部都係local N年前既舊技術

睇怕日本都係要靠光學/材料/精密儀器食老本
consumer product遲早比泡菜食哂market share

軍工企業

不開發電車算不算

根本唔係同一樣野
你講嘅如果係運動原料研發成本下降一分錢一分貨就係
中國manufacture係以本傷人不特止 迫你同國企開廠偷埋偷埋幾多技術係問題
佢地研發成本根本唔係一個level

仆街 仲諗住買eclipse

kia車唔差架

之前成日抱住hybrid ，又唔開放技術標準比人，得自己一個人玩。
而家個個轉玩電車

咁大間公司先值果30億yen?

好小細四驅後排唔差，買la

之後去邊整

三菱既車確實定位奇怪。駕駛感我又唔覺有好特別，價錢又冇特別優勢

更加唔好講後期整車麻9煩

自己整，零件買唔到，攞上深圳倒模整

會唔會係拆骨
買果時包埋專利，而家唔連專利賣返出黎

saab，ford, citroen， opel都仲有得整

所以咁多馬路炸彈都同tesla有關，無技術無能力，心態又唔好，但係揸部600匹車

三菱d車好撚古怪嫁，耐用既evo劈遮佬係兩個極端，evo就跑格硬淨，劈遮佬就坐船咁，內籠同年份比一律垃圾，佢做suv迎合市場唔可以話錯，但市場係要城市suv，你睇d x5x6邊架係offroad好，三菱就做親suv就比offraod setting等你坐船，到左家用車個籠垃圾到喊，連識貨之人揀三菱都無撚人揀三菱

啲人成日話坐船咁，其實姐係代表架車好浪？

9.7億日圓(7000萬HKD)買到三菱34%股權？
打錯字咋哇

三菱拆到散哂
雖然三菱商事，三菱重工係全日本最撚大
但係互相無shareholding

香港賣3層樓收購佢了..

Bloomberg 個950mil 係美金黎

係，側傾好撚大，你睇返賣到量既suv全部都偏硬淨既，貴過佢q5 x5 波子，平過佢既rav4 crv就算頭轆suv都賣得

上大山係咪基本上唔使旨意

三菱出家用車真係唔知做乜尻，明明自己強項都唔係呢d

三菱重工針對 SpaceJet 計畫，已經在 2020 年 5 月之際將其資產價值縮減登記為零。累計，截至 2020 年 3 月的財年財報顯示，SpaceJet 計畫已經虧損達到 2,633 億日圓。而面對三菱重工即將停止 SpaceJet 計畫，目前除了停止針對北美市場而開發的 70 人座 SpaceJet 之外，三菱重工旗下的三菱飛機製造廠為在名古屋總部也裁員了原本 3,000 名員工的一半數量，而且位在美國和歐洲的開發中心也已經陸續關閉。未來，三菱重工面對 SpaceJet 計畫的停擺，將可能會把更多資源轉移到發電設備的發展上，用以替代 SpaceJet 計畫所遺留下的營運缺口。

MRJ 果邊都就玩完

咁又誇左d，我早兩年試過劈遮佬全原裝，過灣稍為急啲好似飛出去咁，三菱最錯係浪費左副4b11，明明10代唔賣得除咗因為岩岩轉計之外，係10代個樣出事，又柒又同家用車一個樣，但副計明明好野黎，ea888都要攪幾代先完善，抵三菱執笠，執柒左佢無眼睇

應該話無技術無能力，心態又唔好，揸部
jazz, camry 想揸得癲都唔得

三菱電車之前舊電冇thermal management system 起凍環境勁快打柴

泡菜現代呢樣已經冇三菱咁豬豬

phev?

外型來講個人最鍾意 Evo 5 > 6 > 4

是但拎架垃圾都鏈贏你啦
利申有病

evo10 sst玩死自己
一來出得遲，比同年代gtr35比下去
二來280-310ps唔夠力

如果係suv個d
2000年之後已經走city化，offroad性能唔及以前

同期豐田就拆三架出嚟
rav 完全city
pardo 少量off road
LC(LX)同RR打超豪華市場

比較下

三菱死剩三菱電機同三菱重工

唔同意，你睇11代打後sti一樣釣得住條命，都係310-20，個sst無時間比佢完善，一代收皮，個sst根本唔應該出，反應慢到你慌，個反應衰過toyota家用cvt已經唔洗同掃吧個cvt比，仲要比個sst限制住左你改車，都係個句，無時間比佢完善，掃吧已經用自身捱過左78910代黎證明呢d跑格車雖然小眾但仲有市場

日產手頭上有34%三菱股權

evo7 2001
evo8 2003
evo9 2005/3月
evo10 2007/10月 ，行貨2008先到hk
GTR35 2007/10月話賣，同時公布nur time
12月已經係hk

GTR35 1800kg $80萬hkd
EVO10 sst 1600kg 44-49萬hkd(hk price)

前期4b11 280ps
同年代sti 39-43萬300ps
後期FQ440 845萬yen，比gtr35重要貴

同年代飛仔車FD2都係唔賣得，市場需要GT車

差唔多年代，母公司旗下benz一代A45（2013)
2.0T 360ps,DSG ,73萬hkd
好賣過sti/evo

evo如果唔係撞正R35出，重可以出多一代
如果佢340-400ps上下，出DSG，可能到今日都未必停產

更正
EVO10行
sst 500k 2008車
sst 538k 2007車
mt 468k

加少少有架晤洗改R35,邊有人買

加少少你sure?r35全新車我未見過唔洗1球既，唔知你80邊度搵出黎，280同300渣落evo10棍會仲爽快d，ej20要扯到4千先出黎，evo10 2500就黎，另外三菱出咩dsg，sst咪就係三菱既dsg，叫法唔同咋

可唔可以列出佢出現過嘅品牌等我提防下

R35當年777萬-850萬yen連税
07第一水 yen重係低 (12月6.88,只係7算)打稅唔貴
08年金融海嘯，有車行7x走死貨
2008之後，上到8/9算
同埋而家過千萬yen 當然貴

另外dsg極力子個設計，同sst有D唔同
如果你當一樣
波子個PDk就唔會粗生過GTR35個vr6

即係避震太遠？

軟

架leaf

我終於明了，你根本未明dsg呢3隻字點解，假設大家都係6速波箱，你隻波牙大隻d用直牙，我隻波牙細隻d用斜牙，但都係叫6速波箱，包括dsg pdk sstgr6你用斜牙直牙星星牙都係dsg黎嫁同埋係gr6

軟+車身太高，你睇x5 x6 q5全部條胎都好近車身，劈遮代就鳩咁遠，仲要如果架車改矮7到喊

不論pdk sst定audi d st波箱，點設計都好佢就係dsg，補充埋星星牙係一個誇張比喻，10代係衰反應慢同原廠寫電腦太保護波箱

我應該講，唔係同而家sst間Getrag廠買
應該跟大隊
同樣係横置偈，你有冇見A45/ttrs比人笑玻璃波箱？

唔做電車，遲啲連歐洲市場都入唔到